# GitHub Foundations ‚Äî Domain 3: Collaboration Features  
## MCQs ‚Äì PART 1 (Q1‚Äì63)

---

### Q1. What is the primary purpose of a pull request (PR)?
A. Clone a repository  
B. Propose changes for review before merging  
C. Delete a branch  
D. Create a release  

**Answer:** B  
**Explanation:** PRs allow discussion and review before integrating changes.

---

### Q2. Which action typically triggers a pull request?
A. Creating a tag  
B. Pushing commits to a branch  
C. Watching a repository  
D. Starring a repository  

**Answer:** B  
**Explanation:** PRs are opened from branches with pushed commits.

---

### Q3. What is a draft pull request?
A. A PR that cannot be merged  
B. A PR marked as not ready for review  
C. A PR without commits  
D. A deleted PR  

**Answer:** B  
**Explanation:** Draft PRs signal work in progress.

---

### Q4. Why use a draft pull request?
A. To bypass reviews  
B. To get early feedback without formal approval  
C. To force merge  
D. To archive changes  

**Answer:** B  
**Explanation:** Drafts invite early discussion without review pressure.

---

### Q5. Who can review a pull request?
A. Anyone on GitHub  
B. Only repo admins  
C. Users with appropriate access  
D. Only the author  

**Answer:** C  
**Explanation:** Reviewers must have repo access.

---

### Q6. What does an ‚Äúapproval‚Äù in a PR indicate?
A. Code is deleted  
B. Reviewer agrees changes are acceptable  
C. PR is merged automatically  
D. CI is skipped  

**Answer:** B  
**Explanation:** Approval signals readiness to merge.

---

### Q7. What does a ‚Äúrequest changes‚Äù review mean?
A. PR is closed  
B. Reviewer wants modifications before merge  
C. PR is archived  
D. Branch is deleted  

**Answer:** B  
**Explanation:** Changes are required before approval.

---

### Q8. Where do reviewers leave inline comments?
A. Issues tab  
B. Files changed tab  
C. Settings tab  
D. Insights tab  

**Answer:** B  
**Explanation:** Inline comments are added on changed lines.

---

### Q9. What is the ‚ÄúFiles changed‚Äù tab used for?
A. View commit history  
B. Review code differences  
C. Manage access  
D. Edit README  

**Answer:** B  
**Explanation:** It shows diffs for review.

---

### Q10. What is a merge conflict?
A. A failed clone  
B. Conflicting changes Git cannot auto-merge  
C. A deleted branch  
D. A closed issue  

**Answer:** B  
**Explanation:** Conflicts require manual resolution.

---

### Q11. Which action helps avoid merge conflicts?
A. Large commits  
B. Syncing branch frequently with base branch  
C. Deleting main  
D. Avoiding reviews  

**Answer:** B  
**Explanation:** Keeping branches up to date reduces conflicts.

---

### Q12. What does ‚ÄúUpdate branch‚Äù do in a PR?
A. Deletes branch  
B. Merges base branch into the PR branch  
C. Closes PR  
D. Renames branch  

**Answer:** B  
**Explanation:** It brings the PR branch up to date.

---

### Q13. What are the common merge strategies on GitHub?
A. Merge commit, squash, rebase  
B. Cherry-pick, reset, revert  
C. Fork, clone, fetch  
D. Pull, push, sync  

**Answer:** A  
**Explanation:** GitHub supports merge, squash, and rebase merges.

---

### Q14. What does ‚Äúsquash and merge‚Äù do?
A. Keeps all commits separate  
B. Combines commits into one  
C. Deletes commit history  
D. Archives branch  

**Answer:** B  
**Explanation:** Squash creates a single commit from many.

---

### Q15. What does ‚Äúrebase and merge‚Äù do?
A. Adds a merge commit  
B. Replays commits onto base branch  
C. Deletes PR  
D. Creates a tag  

**Answer:** B  
**Explanation:** Rebase applies commits linearly.

---

### Q16. Why might teams prefer squash merges?
A. Preserve all commit details  
B. Keep a clean history  
C. Force conflicts  
D. Disable reviews  

**Answer:** B  
**Explanation:** Squash keeps history concise.

---

### Q17. What happens to a branch after a PR is merged (by default)?
A. It is deleted automatically  
B. It remains unless deleted  
C. Repo is archived  
D. Commits are removed  

**Answer:** B  
**Explanation:** Branch deletion is optional.

---

### Q18. What is an issue used for?
A. Writing code  
B. Tracking bugs, tasks, or enhancements  
C. Managing branches  
D. Creating releases  

**Answer:** B  
**Explanation:** Issues track work items.

---

### Q19. Which information should a good issue include?
A. Only a title  
B. Clear description and steps/context  
C. Commit history  
D. License details  

**Answer:** B  
**Explanation:** Clear issues improve collaboration.

---

### Q20. What are issue templates used for?
A. Styling issues  
B. Standardizing issue creation  
C. Deleting issues  
D. Assigning reviewers  

**Answer:** B  
**Explanation:** Templates guide consistent reporting.

---

### Q21. What are labels used for?
A. Renaming repos  
B. Categorizing issues and PRs  
C. Enforcing branch rules  
D. Tracking commits  

**Answer:** B  
**Explanation:** Labels help organize and triage.

---

### Q22. What is a milestone?
A. A branch  
B. A group of issues/PRs with a target  
C. A label  
D. A discussion  

**Answer:** B  
**Explanation:** Milestones track progress toward goals.

---

### Q23. How do milestones help teams?
A. Increase repo size  
B. Track progress and deadlines  
C. Enforce CI  
D. Hide issues  

**Answer:** B  
**Explanation:** They visualize completion toward a target.

---

### Q24. What does closing an issue usually indicate?
A. Issue is ignored  
B. Work is completed or resolved  
C. Repo is archived  
D. Branch is deleted  

**Answer:** B  
**Explanation:** Closed issues signal resolution.

---

### Q25. How can a PR be linked to an issue?
A. By renaming the branch  
B. Using keywords like ‚ÄúFixes #123‚Äù  
C. By starring the issue  
D. By adding a label only  

**Answer:** B  
**Explanation:** Keywords auto-link and close issues on merge.

---

### Q26. What happens when a PR with ‚ÄúFixes #123‚Äù is merged?
A. Issue is reopened  
B. Issue is automatically closed  
C. Repo is archived  
D. Branch is protected  

**Answer:** B  
**Explanation:** GitHub auto-closes linked issues.

---

### Q27. What is GitHub Discussions best suited for?
A. Bug tracking  
B. Open-ended conversations and Q&A  
C. Code review  
D. CI configuration  

**Answer:** B  
**Explanation:** Discussions are for broader conversations.

---

### Q28. How do Discussions differ from Issues?
A. Discussions track bugs  
B. Issues are for tasks; Discussions are conversational  
C. Discussions enforce reviews  
D. Issues are read-only  

**Answer:** B  
**Explanation:** Issues track work; Discussions are forum-like.

---

### Q29. Who can start a discussion?
A. Only admins  
B. Anyone with permission  
C. Only PR authors  
D. Only org owners  

**Answer:** B  
**Explanation:** Permission-based access applies.

---

### Q30. What is the benefit of assigning an issue?
A. Deletes issue  
B. Clarifies responsibility  
C. Enforces CI  
D. Merges PR  

**Answer:** B  
**Explanation:** Assignments show ownership.

---

### Q31. What is the benefit of assigning reviewers to a PR?
A. Increase repo size  
B. Ensure appropriate review  
C. Disable merge  
D. Archive branch  

**Answer:** B  
**Explanation:** Assigned reviewers improve review quality.

---

### Q32. What does CODEOWNERS integrate with in collaboration?
A. Issues  
B. Pull request reviews  
C. Discussions  
D. Projects  

**Answer:** B  
**Explanation:** CODEOWNERS auto-assigns PR reviewers.

---

### Q33. What is a project (GitHub Projects) used for?
A. Code execution  
B. Planning and tracking work visually  
C. Managing licenses  
D. Branch protection  

**Answer:** B  
**Explanation:** Projects organize work across issues/PRs.

---

### Q34. What views are available in GitHub Projects?
A. Only board  
B. Table and board (and more)  
C. Code view  
D. Insights view  

**Answer:** B  
**Explanation:** Projects support multiple views.

---

### Q35. What items can be added to a Project?
A. Commits only  
B. Issues and pull requests  
C. Releases only  
D. Branches only  

**Answer:** B  
**Explanation:** Projects track issues and PRs.

---

### Q36. What is the benefit of linking PRs to Projects?
A. Enforce merges  
B. Track progress visually  
C. Delete issues  
D. Rename branches  

**Answer:** B  
**Explanation:** Links show status in workflows.

---

### Q37. What is a comment mention (@username) used for?
A. Delete user  
B. Notify a specific user  
C. Assign a label  
D. Create a tag  

**Answer:** B  
**Explanation:** Mentions notify users.

---

### Q38. What does watching a repository enable?
A. Fork creation  
B. Notifications for activity  
C. Write access  
D. Repo transfer  

**Answer:** B  
**Explanation:** Watching subscribes to notifications.

---

### Q39. What triggers a notification for a user?
A. Repo rename only  
B. Mentions, reviews, subscriptions  
C. Stars only  
D. Forks only  

**Answer:** B  
**Explanation:** Notifications are event-based.

---

### Q40. What is the purpose of review comments vs PR comments?
A. No difference  
B. Review comments are tied to code changes  
C. PR comments delete code  
D. Review comments close issues  

**Answer:** B  
**Explanation:** Review comments are contextual to code.

---

### Q41. What does ‚ÄúResolve conversation‚Äù indicate?
A. PR is merged  
B. Comment discussion is addressed  
C. Issue is closed  
D. Branch is deleted  

**Answer:** B  
**Explanation:** It marks feedback as addressed.

---

### Q42. What happens if required reviews are not met?
A. PR merges automatically  
B. PR cannot be merged  
C. Repo is archived  
D. Branch is deleted  

**Answer:** B  
**Explanation:** Branch protection blocks merge.

---

### Q43. What is the role of assignees in PRs?
A. Review code  
B. Indicate responsibility  
C. Merge PRs automatically  
D. Close issues  

**Answer:** B  
**Explanation:** Assignees show ownership.

---

### Q44. What is the difference between reviewers and assignees?
A. Same role  
B. Reviewers review; assignees own work  
C. Assignees approve code  
D. Reviewers close issues  

**Answer:** B  
**Explanation:** Roles differ in responsibility.

---

### Q45. What does closing a PR without merging mean?
A. Changes are merged  
B. Changes are discarded  
C. Repo is archived  
D. Branch is deleted automatically  

**Answer:** B  
**Explanation:** Unmerged PR changes are not applied.

---

### Q46. What is the best practice after closing an unneeded PR?
A. Archive repo  
B. Delete the associated branch  
C. Fork repo  
D. Rename PR  

**Answer:** B  
**Explanation:** Cleanup reduces clutter.

---

### Q47. What is the purpose of reactions (üëç‚ù§Ô∏è) on comments?
A. Delete comments  
B. Express feedback quickly  
C. Enforce merges  
D. Trigger CI  

**Answer:** B  
**Explanation:** Reactions provide lightweight feedback.

---

### Q48. What is the benefit of linking issues to PRs?
A. Increase repo size  
B. Automatic issue closure and traceability  
C. Enforce branch rules  
D. Disable reviews  

**Answer:** B  
**Explanation:** Links improve traceability.

---

### Q49. What collaboration feature helps onboard new contributors?
A. No README  
B. Contribution guidelines  
C. Archived repo  
D. Hidden issues  

**Answer:** B  
**Explanation:** Guidelines clarify how to contribute.

---

### Q50. What is the role of templates in collaboration?
A. Reduce repo size  
B. Standardize contributions  
C. Enforce merges  
D. Hide issues  

**Answer:** B  
**Explanation:** Templates improve consistency.

---

### Q51. What is the difference between Issues and Discussions?
A. Issues are chat-only  
B. Issues track work; Discussions are conversational  
C. Discussions require reviews  
D. Issues are read-only  

**Answer:** B  
**Explanation:** Different tools for different collaboration needs.

---

### Q52. What happens when you mention an issue in a commit message?
A. Issue is deleted  
B. Issue is linked in history  
C. Repo is archived  
D. Branch is protected  

**Answer:** B  
**Explanation:** Mentions create references.

---

### Q53. What is the purpose of a PR description?
A. Rename branch  
B. Explain the changes and context  
C. Trigger CI  
D. Delete issues  

**Answer:** B  
**Explanation:** Descriptions aid reviewers.

---

### Q54. What is a review summary?
A. Commit history  
B. Overall review feedback  
C. Issue label  
D. Branch rule  

**Answer:** B  
**Explanation:** Summaries provide final review status.

---

### Q55. What is the benefit of frequent communication in PRs?
A. More notifications  
B. Faster alignment and fewer reworks  
C. Larger repos  
D. More conflicts  

**Answer:** B  
**Explanation:** Communication improves collaboration.

---

### Q56. What is a blocking review?
A. Optional feedback  
B. Review that must be resolved before merge  
C. Archived review  
D. Auto-merge review  

**Answer:** B  
**Explanation:** Blocking reviews stop merging.

---

### Q57. What is the role of CI checks in PRs?
A. Rename branches  
B. Validate changes automatically  
C. Delete commits  
D. Archive repos  

**Answer:** B  
**Explanation:** CI verifies code health.

---

### Q58. What happens if required checks fail?
A. PR merges  
B. PR is blocked  
C. Repo is deleted  
D. Branch is renamed  

**Answer:** B  
**Explanation:** Failed checks prevent merge.

---

### Q59. What is the benefit of smaller PRs?
A. Faster cloning  
B. Easier review and lower risk  
C. Larger history  
D. More conflicts  

**Answer:** B  
**Explanation:** Small PRs are easier to review.

---

### Q60. What collaboration feature supports long-term planning?
A. Reactions  
B. Projects and milestones  
C. Stars  
D. Forks  

**Answer:** B  
**Explanation:** Projects/milestones plan work.

---

### Q61. What is the purpose of milestones in issues?
A. Delete issues  
B. Group and track progress  
C. Enforce CI  
D. Rename branches  

**Answer:** B  
**Explanation:** Milestones track completion.

---

### Q62. What is a best practice for issue titles?
A. Vague text  
B. Clear and concise summary  
C. Emojis only  
D. Commit hashes  

**Answer:** B  
**Explanation:** Clear titles aid triage.

---

### Q63. What is the key focus of Domain 3?
A. Git commands  
B. Collaboration using GitHub features  
C. Infrastructure  
D. Deployment  

**Answer:** B  
**Explanation:** Domain 3 centers on collaboration workflows.


# GitHub Foundations ‚Äî Domain 3: Collaboration Features  
## MCQs ‚Äì PART 2 (Q64‚Äì126)

---

### Q64. What happens when a reviewer approves a pull request?
A. PR merges automatically  
B. Reviewer agrees changes are acceptable  
C. Branch is deleted  
D. Issue is closed  

**Answer:** B  
**Explanation:** Approval signals reviewer acceptance, not automatic merge.

---

### Q65. What is required before merging a PR when branch protection is enabled?
A. Starring the repo  
B. Required approvals and passing checks  
C. Forking the repo  
D. Closing the issue  

**Answer:** B  
**Explanation:** Protections enforce reviews and CI checks.

---

### Q66. What is the purpose of requesting reviewers?
A. Assign blame  
B. Ensure knowledgeable review  
C. Delete branches  
D. Speed up cloning  

**Answer:** B  
**Explanation:** Reviewers ensure quality and correctness.

---

### Q67. What happens if a reviewer requests changes?
A. PR is merged  
B. PR is blocked until addressed  
C. Branch is deleted  
D. Issue is closed  

**Answer:** B  
**Explanation:** Requested changes must be resolved before merge.

---

### Q68. What does resolving a review comment indicate?
A. Comment is deleted  
B. Feedback has been addressed  
C. PR is merged  
D. Repo is archived  

**Answer:** B  
**Explanation:** Resolving shows the concern was handled.

---

### Q69. What is the role of inline comments in PRs?
A. General discussion  
B. Line-specific feedback  
C. Repo configuration  
D. Issue tracking  

**Answer:** B  
**Explanation:** Inline comments target specific code lines.

---

### Q70. What is the difference between a PR comment and a review comment?
A. No difference  
B. Review comments are tied to code lines  
C. PR comments delete code  
D. Review comments close issues  

**Answer:** B  
**Explanation:** Review comments are contextual to code.

---

### Q71. What is a merge commit?
A. Commit that deletes branches  
B. Commit that combines histories  
C. Commit without changes  
D. Commit that tags releases  

**Answer:** B  
**Explanation:** Merge commits join branch histories.

---

### Q72. When is a merge commit created?
A. During squash merge  
B. During rebase merge  
C. During standard merge  
D. When closing issues  

**Answer:** C  
**Explanation:** Standard merges create merge commits.

---

### Q73. What is the advantage of rebase and merge?
A. Preserves merge commits  
B. Linear commit history  
C. Keeps all branch pointers  
D. Blocks conflicts  

**Answer:** B  
**Explanation:** Rebase results in linear history.

---

### Q74. What is a disadvantage of rebase and merge?
A. Larger history  
B. Loss of individual commit context  
C. Harder conflict resolution  
D. Creates merge commits  

**Answer:** C  
**Explanation:** Rebasing can complicate conflict resolution.

---

### Q75. What does squash merging remove?
A. File changes  
B. Individual commit history  
C. Branch history  
D. PR comments  

**Answer:** B  
**Explanation:** Squash combines commits into one.

---

### Q76. Why might teams avoid squash merges?
A. Too fast  
B. Lose granular commit history  
C. Enforce reviews  
D. Increase conflicts  

**Answer:** B  
**Explanation:** Squash hides individual commits.

---

### Q77. What does closing a PR without merging imply?
A. Changes are applied  
B. Changes are not merged  
C. Branch deleted automatically  
D. Repo archived  

**Answer:** B  
**Explanation:** Closed PRs without merge discard changes.

---

### Q78. What is the recommended action after merging a PR?
A. Archive repo  
B. Delete the feature branch  
C. Fork repo  
D. Rename repo  

**Answer:** B  
**Explanation:** Cleanup keeps repo tidy.

---

### Q79. What is an Issue used for?
A. Code execution  
B. Tracking tasks, bugs, enhancements  
C. Creating branches  
D. Running CI  

**Answer:** B  
**Explanation:** Issues track work items.

---

### Q80. What is an Issue template?
A. CI config  
B. Structured issue form  
C. Branch rule  
D. Repo backup  

**Answer:** B  
**Explanation:** Templates standardize issue reporting.

---

### Q81. What information improves issue quality?
A. Emojis only  
B. Clear description and steps  
C. Commit hashes  
D. Branch name  

**Answer:** B  
**Explanation:** Details help reproduction and resolution.

---

### Q82. What are labels primarily used for?
A. Enforcing merges  
B. Categorizing issues and PRs  
C. Tagging commits  
D. Renaming repos  

**Answer:** B  
**Explanation:** Labels aid organization.

---

### Q83. What is a milestone?
A. Branch  
B. Group of issues/PRs with target date  
C. Label  
D. Discussion  

**Answer:** B  
**Explanation:** Milestones track progress toward goals.

---

### Q84. How do milestones help collaboration?
A. Reduce repo size  
B. Visualize progress  
C. Enforce access  
D. Hide issues  

**Answer:** B  
**Explanation:** They show completion status.

---

### Q85. What happens when an issue is closed?
A. Repo archived  
B. Work is considered resolved  
C. Branch deleted  
D. CI triggered  

**Answer:** B  
**Explanation:** Closed issues indicate completion.

---

### Q86. How can issues be linked to pull requests?
A. Repo rename  
B. Using keywords like ‚ÄúFixes #‚Äù  
C. Adding labels only  
D. Forking repo  

**Answer:** B  
**Explanation:** Keywords auto-link issues to PRs.

---

### Q87. What happens when a linked PR is merged?
A. Issue is reopened  
B. Issue is automatically closed  
C. Repo archived  
D. Branch protected  

**Answer:** B  
**Explanation:** GitHub auto-closes linked issues.

---

### Q88. What are GitHub Discussions best used for?
A. Bug tracking  
B. Open-ended conversations  
C. Code review  
D. CI management  

**Answer:** B  
**Explanation:** Discussions are forum-like.

---

### Q89. What is the key difference between Issues and Discussions?
A. Issues are read-only  
B. Issues track work; Discussions are conversational  
C. Discussions enforce reviews  
D. Issues close PRs  

**Answer:** B  
**Explanation:** Different tools for different collaboration needs.

---

### Q90. Who can participate in Discussions?
A. Only admins  
B. Users with permissions  
C. Only issue creators  
D. Only org owners  

**Answer:** B  
**Explanation:** Participation is permission-based.

---

### Q91. What does assigning an issue indicate?
A. Delete issue  
B. Ownership of work  
C. Close issue  
D. Merge PR  

**Answer:** B  
**Explanation:** Assignments show responsibility.

---

### Q92. What is the difference between assignees and reviewers?
A. Same role  
B. Assignees own work; reviewers review changes  
C. Reviewers merge PRs  
D. Assignees approve code  

**Answer:** B  
**Explanation:** Roles differ in responsibility.

---

### Q93. What does mentioning a user with @username do?
A. Delete user  
B. Notify the user  
C. Assign label  
D. Merge PR  

**Answer:** B  
**Explanation:** Mentions send notifications.

---

### Q94. What triggers notifications for a user?
A. Stars only  
B. Mentions, reviews, subscriptions  
C. Forks only  
D. Repo rename  

**Answer:** B  
**Explanation:** Notifications are event-driven.

---

### Q95. What is the purpose of GitHub Projects?
A. Run code  
B. Plan and track work  
C. Manage licenses  
D. Configure CI  

**Answer:** B  
**Explanation:** Projects visualize workflows.

---

### Q96. What items can be added to a Project?
A. Commits only  
B. Issues and pull requests  
C. Tags only  
D. Branches only  

**Answer:** B  
**Explanation:** Projects track issues and PRs.

---

### Q97. What project view displays items as cards?
A. Table view  
B. Board view  
C. Code view  
D. Insights view  

**Answer:** B  
**Explanation:** Board view shows cards.

---

### Q98. What project view shows items in rows?
A. Board  
B. Table  
C. Timeline  
D. Code  

**Answer:** B  
**Explanation:** Table view shows rows.

---

### Q99. What is the benefit of linking PRs to Projects?
A. Delete PRs  
B. Track progress visually  
C. Enforce merges  
D. Rename branches  

**Answer:** B  
**Explanation:** Visual tracking improves coordination.

---

### Q100. What does resolving a Project item indicate?
A. Item deleted  
B. Work completed  
C. Repo archived  
D. Branch renamed  

**Answer:** B  
**Explanation:** Resolved items indicate completion.

---

### Q101. What is the benefit of comments on issues?
A. Reduce repo size  
B. Clarify requirements and progress  
C. Enforce CI  
D. Rename repo  

**Answer:** B  
**Explanation:** Comments enable collaboration.

---

### Q102. What is the purpose of reactions on comments?
A. Delete comments  
B. Quick feedback  
C. Enforce reviews  
D. Trigger CI  

**Answer:** B  
**Explanation:** Reactions provide lightweight signals.

---

### Q103. What happens when a conversation is marked resolved?
A. PR merged  
B. Feedback addressed  
C. Issue closed  
D. Repo archived  

**Answer:** B  
**Explanation:** It indicates the concern was handled.

---

### Q104. What happens if required CI checks fail?
A. PR merges  
B. PR is blocked  
C. Repo deleted  
D. Branch renamed  

**Answer:** B  
**Explanation:** Failed checks prevent merging.

---

### Q105. What is the benefit of small PRs?
A. More commits  
B. Easier review  
C. Larger history  
D. More conflicts  

**Answer:** B  
**Explanation:** Small PRs are easier to review.

---

### Q106. What is the role of PR descriptions?
A. Rename repo  
B. Provide context for changes  
C. Trigger CI  
D. Delete issues  

**Answer:** B  
**Explanation:** Descriptions help reviewers understand changes.

---

### Q107. What is a blocking review?
A. Optional comment  
B. Review that prevents merge  
C. Archived review  
D. Auto-merge review  

**Answer:** B  
**Explanation:** Blocking reviews must be resolved.

---

### Q108. What collaboration feature helps onboard contributors?
A. No README  
B. Contribution guidelines  
C. Hidden issues  
D. Archived repo  

**Answer:** B  
**Explanation:** Guidelines explain how to contribute.

---

### Q109. What is the role of templates in collaboration?
A. Reduce commits  
B. Standardize contributions  
C. Delete issues  
D. Hide PRs  

**Answer:** B  
**Explanation:** Templates improve consistency.

---

### Q110. What is the purpose of milestones in Projects?
A. Delete issues  
B. Track progress toward goals  
C. Enforce CI  
D. Rename repos  

**Answer:** B  
**Explanation:** Milestones group related work.

---

### Q111. What happens when an issue is added to a milestone?
A. It is closed  
B. It contributes to milestone progress  
C. Repo archived  
D. Branch deleted  

**Answer:** B  
**Explanation:** Milestones track completion.

---

### Q112. What is the difference between closing and deleting an issue?
A. Same thing  
B. Closing preserves history; deleting removes it  
C. Deleting archives issue  
D. Closing deletes history  

**Answer:** B  
**Explanation:** Closed issues remain visible.

---

### Q113. What does assigning multiple reviewers help with?
A. More conflicts  
B. Diverse feedback  
C. Slower merges  
D. Fewer comments  

**Answer:** B  
**Explanation:** Multiple perspectives improve quality.

---

### Q114. What is the effect of too many reviewers?
A. Faster merges  
B. Review bottlenecks  
C. Better CI  
D. Automatic merge  

**Answer:** B  
**Explanation:** Too many reviewers slow progress.

---

### Q115. What collaboration feature allows long-term planning?
A. Stars  
B. Projects and milestones  
C. Forks  
D. Reactions  

**Answer:** B  
**Explanation:** Planning tools support roadmaps.

---

### Q116. What is the purpose of notifications?
A. Delete PRs  
B. Keep users informed of activity  
C. Enforce merges  
D. Rename repos  

**Answer:** B  
**Explanation:** Notifications keep users updated.

---

### Q117. What is notification fatigue?
A. Missing notifications  
B. Too many alerts reducing effectiveness  
C. Disabled notifications  
D. Repo inactivity  

**Answer:** B  
**Explanation:** Excess notifications reduce signal.

---

### Q118. How can notification fatigue be reduced?
A. Watch all repos  
B. Customize notification settings  
C. Ignore mentions  
D. Disable GitHub  

**Answer:** B  
**Explanation:** Custom settings improve signal.

---

### Q119. What is the benefit of mentioning issues in commits?
A. Delete issue  
B. Traceability between code and work  
C. Enforce CI  
D. Rename repo  

**Answer:** B  
**Explanation:** Mentions link code to issues.

---

### Q120. What happens when a commit references an issue?
A. Issue closed immediately  
B. Issue linked in history  
C. Repo archived  
D. Branch deleted  

**Answer:** B  
**Explanation:** Reference creates a link.

---

### Q121. What is the purpose of PR review summaries?
A. Rename branch  
B. Provide overall review status  
C. Delete commits  
D. Enforce CI  

**Answer:** B  
**Explanation:** Summaries show approval status.

---

### Q122. What collaboration practice improves PR success?
A. Large PRs  
B. Clear communication  
C. Ignoring comments  
D. No descriptions  

**Answer:** B  
**Explanation:** Communication reduces rework.

---

### Q123. What happens if a PR is merged with failing checks (when allowed)?
A. Repo deleted  
B. Risky changes integrated  
C. Branch archived  
D. Issue closed automatically  

**Answer:** B  
**Explanation:** Bypassing checks increases risk.

---

### Q124. What is the safest way to merge critical changes?
A. Force merge  
B. Require reviews and checks  
C. Skip CI  
D. Disable branch protection  

**Answer:** B  
**Explanation:** Safeguards reduce risk.

---

### Q125. What is the role of collaboration etiquette?
A. Enforce CI  
B. Promote respectful and effective teamwork  
C. Rename repos  
D. Archive branches  

**Answer:** B  
**Explanation:** Good etiquette improves collaboration.

---

### Q126. What is a key outcome of effective collaboration?
A. More conflicts  
B. Higher-quality software  
C. Larger repos  
D. Fewer commits  

**Answer:** B  
**Explanation:** Collaboration improves quality.

# GitHub Foundations ‚Äî Domain 3: Collaboration Features  
## MCQs ‚Äì PART 3 (Q127‚Äì189)

---

### Q127. What is the purpose of assigning multiple reviewers to a pull request?
A. Increase merge conflicts  
B. Ensure broader code review coverage  
C. Automatically merge the PR  
D. Reduce notifications  

**Answer:** B  
**Explanation:** Multiple reviewers provide diverse feedback and catch more issues.

---

### Q128. What does a ‚Äúpending‚Äù review status indicate?
A. Review is approved  
B. Review is requested but not completed  
C. PR is merged  
D. Branch is deleted  

**Answer:** B  
**Explanation:** Pending means the reviewer hasn‚Äôt submitted feedback yet.

---

### Q129. What happens if a required reviewer has not approved a PR?
A. PR merges automatically  
B. PR cannot be merged  
C. PR is archived  
D. Branch is deleted  

**Answer:** B  
**Explanation:** Required approvals must be met before merge.

---

### Q130. What is the role of a PR author after receiving review feedback?
A. Ignore feedback  
B. Address comments and update code  
C. Close the PR immediately  
D. Transfer the repo  

**Answer:** B  
**Explanation:** Authors should respond and apply requested changes.

---

### Q131. What does ‚Äúconversation resolved‚Äù mean in a PR?
A. PR is merged  
B. Feedback thread has been addressed  
C. Issue is closed  
D. Reviewer approval is removed  

**Answer:** B  
**Explanation:** It indicates the discussion has been handled.

---

### Q132. What is a common reason to convert a draft PR to ready for review?
A. To delete the PR  
B. Work is complete and ready for formal review  
C. CI failed  
D. Branch is outdated  

**Answer:** B  
**Explanation:** Conversion signals readiness for review.

---

### Q133. What happens when you mark a PR as draft?
A. It is archived  
B. It cannot be merged  
C. It deletes commits  
D. It disables CI permanently  

**Answer:** B  
**Explanation:** Draft PRs block merging until marked ready.

---

### Q134. What is the benefit of linking a PR to an issue?
A. Increases stars  
B. Improves traceability  
C. Deletes the issue  
D. Disables reviews  

**Answer:** B  
**Explanation:** Linking shows how code changes address tracked work.

---

### Q135. Which keyword automatically closes issues when PR is merged?
A. References  
B. Fixes  
C. Notes  
D. Links  

**Answer:** B  
**Explanation:** ‚ÄúFixes #issue‚Äù closes the issue on merge.

---

### Q136. Where should issue-closing keywords be placed?
A. Repo settings  
B. PR description or commit message  
C. Branch name  
D. Issue title  

**Answer:** B  
**Explanation:** Keywords are parsed from PRs or commits.

---

### Q137. What happens if a PR references an issue without closing keywords?
A. Issue closes automatically  
B. Issue remains open  
C. Repo archived  
D. Branch deleted  

**Answer:** B  
**Explanation:** Only closing keywords auto-close issues.

---

### Q138. What is the main purpose of GitHub Issues?
A. Chat with users  
B. Track work items  
C. Manage branches  
D. Run tests  

**Answer:** B  
**Explanation:** Issues track bugs, tasks, and enhancements.

---

### Q139. What is an issue comment used for?
A. Deleting issues  
B. Discussing progress or clarification  
C. Running CI  
D. Merging PRs  

**Answer:** B  
**Explanation:** Comments enable collaboration on issues.

---

### Q140. What is the benefit of locking an issue or PR?
A. Deletes it  
B. Prevents further comments  
C. Merges it  
D. Archives the repo  

**Answer:** B  
**Explanation:** Locking stops additional discussion when needed.

---

### Q141. When might an issue be locked?
A. During active discussion  
B. After resolution to prevent spam  
C. Before creation  
D. When CI fails  

**Answer:** B  
**Explanation:** Locking prevents off-topic or spam comments.

---

### Q142. What is the purpose of labels in collaboration?
A. Rename repos  
B. Categorize and prioritize work  
C. Merge branches  
D. Delete issues  

**Answer:** B  
**Explanation:** Labels help organize and triage items.

---

### Q143. Can labels be applied to both issues and PRs?
A. No  
B. Yes  
C. Only issues  
D. Only PRs  

**Answer:** B  
**Explanation:** Labels apply to both issues and PRs.

---

### Q144. What does a ‚Äúgood first issue‚Äù label indicate?
A. Critical bug  
B. Beginner-friendly task  
C. Archived work  
D. High priority issue  

**Answer:** B  
**Explanation:** It helps onboard new contributors.

---

### Q145. What is a milestone progress bar based on?
A. Time elapsed  
B. Closed vs total issues/PRs  
C. Number of comments  
D. Number of commits  

**Answer:** B  
**Explanation:** Progress is calculated from completed items.

---

### Q146. What happens when all issues in a milestone are closed?
A. Repo archived  
B. Milestone is completed  
C. Branch deleted  
D. PR merged  

**Answer:** B  
**Explanation:** Closing all items completes the milestone.

---

### Q147. What is the main difference between Issues and Projects?
A. Issues track code  
B. Projects visualize and organize work  
C. Projects replace PRs  
D. Issues are read-only  

**Answer:** B  
**Explanation:** Projects provide a planning and tracking layer.

---

### Q148. What type of items can be added to a GitHub Project?
A. Commits only  
B. Issues and pull requests  
C. Branches only  
D. Tags only  

**Answer:** B  
**Explanation:** Projects manage issues and PRs.

---

### Q149. What is an advantage of using board view in Projects?
A. Faster CI  
B. Visual workflow tracking  
C. Smaller repos  
D. More commits  

**Answer:** B  
**Explanation:** Board view shows status visually.

---

### Q150. What is the advantage of table view in Projects?
A. Visual cards  
B. Structured data and filtering  
C. Code review  
D. CI logs  

**Answer:** B  
**Explanation:** Table view supports sorting and filtering.

---

### Q151. What does moving a card in a Project typically represent?
A. Deleting an issue  
B. Change in work status  
C. Renaming repo  
D. Closing PR  

**Answer:** B  
**Explanation:** Card movement reflects progress.

---

### Q152. What is the benefit of automation in Projects?
A. Increase repo size  
B. Automatically update item status  
C. Delete issues  
D. Disable PRs  

**Answer:** B  
**Explanation:** Automation reduces manual tracking.

---

### Q153. What collaboration feature supports long-term roadmaps?
A. Reactions  
B. Projects and milestones  
C. Stars  
D. Forks  

**Answer:** B  
**Explanation:** Planning tools support roadmaps.

---

### Q154. What is the role of GitHub Discussions?
A. Replace PRs  
B. Host open-ended conversations  
C. Track bugs  
D. Run CI  

**Answer:** B  
**Explanation:** Discussions are forum-style conversations.

---

### Q155. What is a key benefit of using Discussions instead of Issues?
A. Automatic merge  
B. Reduced issue clutter  
C. More CI checks  
D. Faster cloning  

**Answer:** B  
**Explanation:** Discussions keep non-actionable talk out of issues.

---

### Q156. Can discussions be converted into issues?
A. No  
B. Yes  
C. Only by admins  
D. Only via API  

**Answer:** B  
**Explanation:** Discussions can be promoted to issues.

---

### Q157. What does watching a repository do?
A. Grant write access  
B. Subscribe to notifications  
C. Fork the repo  
D. Archive it  

**Answer:** B  
**Explanation:** Watching sends notifications for activity.

---

### Q158. What does ‚Äúunwatch‚Äù a repository do?
A. Delete repo  
B. Stop notifications  
C. Remove fork  
D. Close PRs  

**Answer:** B  
**Explanation:** Unwatch stops notifications.

---

### Q159. What is a mention (@username) primarily used for?
A. Assign issues  
B. Notify a specific user  
C. Merge PR  
D. Delete comments  

**Answer:** B  
**Explanation:** Mentions trigger notifications.

---

### Q160. What happens when a team is mentioned (@org/team)?
A. Repo archived  
B. All team members are notified  
C. Branch deleted  
D. Issue closed  

**Answer:** B  
**Explanation:** Team mentions notify all members.

---

### Q161. What is notification fatigue?
A. Missing alerts  
B. Too many notifications reducing effectiveness  
C. Disabled notifications  
D. Repo inactivity  

**Answer:** B  
**Explanation:** Excess notifications reduce signal.

---

### Q162. How can notification fatigue be reduced?
A. Watch all repos  
B. Customize notification settings  
C. Mention everyone  
D. Disable GitHub  

**Answer:** B  
**Explanation:** Custom settings improve signal-to-noise ratio.

---

### Q163. What is the purpose of reactions on comments?
A. Delete comments  
B. Quick feedback without replies  
C. Enforce reviews  
D. Trigger CI  

**Answer:** B  
**Explanation:** Reactions provide lightweight responses.

---

### Q164. What is the role of collaboration etiquette?
A. Enforce CI  
B. Promote respectful communication  
C. Rename branches  
D. Archive repos  

**Answer:** B  
**Explanation:** Etiquette improves team collaboration.

---

### Q165. What is a best practice for PR communication?
A. Minimal descriptions  
B. Clear, respectful feedback  
C. Ignore comments  
D. Close PR quickly  

**Answer:** B  
**Explanation:** Clear communication improves outcomes.

---

### Q166. What happens when a PR is closed without merging?
A. Changes are applied  
B. Changes are not integrated  
C. Repo archived  
D. Branch merged  

**Answer:** B  
**Explanation:** Unmerged PRs do not affect base branch.

---

### Q167. What should be done with branches of closed PRs?
A. Keep forever  
B. Delete if no longer needed  
C. Archive repo  
D. Rename branch  

**Answer:** B  
**Explanation:** Deleting unused branches reduces clutter.

---

### Q168. What is the main benefit of small, focused PRs?
A. More conflicts  
B. Easier review and lower risk  
C. Slower merges  
D. Larger history  

**Answer:** B  
**Explanation:** Smaller PRs are easier to review.

---

### Q169. What is the purpose of PR templates?
A. Reduce CI  
B. Standardize PR information  
C. Delete PRs  
D. Enforce merges  

**Answer:** B  
**Explanation:** Templates ensure consistent PR details.

---

### Q170. What information is commonly included in a PR template?
A. Repo secrets  
B. Summary, checklist, references  
C. Commit hashes only  
D. License text  

**Answer:** B  
**Explanation:** Templates guide contributors.

---

### Q171. What collaboration feature helps new contributors find tasks?
A. Archived repos  
B. ‚ÄúGood first issue‚Äù label  
C. Locked issues  
D. Closed PRs  

**Answer:** B  
**Explanation:** It highlights beginner-friendly tasks.

---

### Q172. What happens when a discussion is locked?
A. Converted to issue  
B. No further comments allowed  
C. Deleted  
D. Merged  

**Answer:** B  
**Explanation:** Locking prevents additional replies.

---

### Q173. What is the purpose of pinning an issue?
A. Delete it  
B. Highlight its importance  
C. Close it  
D. Archive repo  

**Answer:** B  
**Explanation:** Pinned issues stay visible.

---

### Q174. How many issues can be pinned per repository?
A. 1  
B. 2  
C. 3  
D. 5  

**Answer:** D  
**Explanation:** GitHub allows up to five pinned issues.

---

### Q175. What is the purpose of issue assignees?
A. Approve code  
B. Indicate responsibility  
C. Trigger CI  
D. Rename issues  

**Answer:** B  
**Explanation:** Assignees show who owns the work.

---

### Q176. Can multiple assignees be added to an issue?
A. No  
B. Yes  
C. Only admins  
D. Only via API  

**Answer:** B  
**Explanation:** Multiple assignees can share responsibility.

---

### Q177. What does converting an issue to a discussion do?
A. Deletes it  
B. Moves it to a conversational format  
C. Closes it  
D. Archives repo  

**Answer:** B  
**Explanation:** Conversion changes the collaboration style.

---

### Q178. What is the purpose of closing stale issues?
A. Reduce repo size  
B. Clean up inactive items  
C. Enforce CI  
D. Rename branches  

**Answer:** B  
**Explanation:** Closing stale issues reduces clutter.

---

### Q179. What is a common automation for stale issues?
A. Auto-merge  
B. Auto-close after inactivity  
C. Auto-archive repo  
D. Auto-fork  

**Answer:** B  
**Explanation:** Automation cleans inactive issues.

---

### Q180. What collaboration feature supports transparency?
A. Private issues  
B. Public discussions and PRs  
C. Locked repos  
D. Hidden comments  

**Answer:** B  
**Explanation:** Visibility improves transparency.

---

### Q181. What is the purpose of review requests?
A. Assign blame  
B. Notify reviewers  
C. Merge PR  
D. Delete branches  

**Answer:** B  
**Explanation:** Requests alert reviewers.

---

### Q182. What happens when a reviewer is removed from a PR?
A. PR closed  
B. They stop receiving notifications  
C. Branch deleted  
D. Issue closed  

**Answer:** B  
**Explanation:** Removal stops review notifications.

---

### Q183. What is the benefit of structured collaboration workflows?
A. More conflicts  
B. Predictable and efficient teamwork  
C. Slower delivery  
D. Larger repos  

**Answer:** B  
**Explanation:** Structure improves efficiency.

---

### Q184. What is the role of CI in collaboration?
A. Replace reviews  
B. Automatically validate changes  
C. Delete issues  
D. Rename repos  

**Answer:** B  
**Explanation:** CI ensures code quality.

---

### Q185. What happens if CI checks are optional?
A. PR always blocked  
B. PR may merge even if checks fail  
C. Repo archived  
D. Branch deleted  

**Answer:** B  
**Explanation:** Optional checks can be bypassed.

---

### Q186. What is a best practice for critical code changes?
A. Skip reviews  
B. Require reviews and CI  
C. Force push  
D. Close PR early  

**Answer:** B  
**Explanation:** Safeguards reduce risk.

---

### Q187. What is the role of respectful feedback in reviews?
A. Slow progress  
B. Encourage collaboration  
C. Delete PRs  
D. Reduce CI  

**Answer:** B  
**Explanation:** Respect improves teamwork.

---

### Q188. What is the outcome of effective collaboration?
A. More conflicts  
B. Higher-quality software  
C. Fewer commits  
D. Larger repos  

**Answer:** B  
**Explanation:** Collaboration improves outcomes.

---

### Q189. What best summarizes Domain 3?
A. Git commands  
B. Collaboration using GitHub features  
C. Infrastructure automation  
D. Deployment strategies  

**Answer:** B  
**Explanation:** Domain 3 focuses on collaboration workflows.

# GitHub Foundations ‚Äî Domain 3: Collaboration Features  
## MCQs ‚Äì PART 4 (Q190‚Äì250) ‚Äî FINAL

---

### Q190. What is the main purpose of branch protection rules in collaboration?
A. Rename branches  
B. Prevent unsafe or unreviewed changes  
C. Increase repository size  
D. Archive repositories  

**Answer:** B  
**Explanation:** Branch protection enforces reviews and checks before merging.

---

### Q191. What happens when required status checks are enabled?
A. PR merges automatically  
B. PR can merge only if checks pass  
C. Repo becomes read-only  
D. Branch is deleted  

**Answer:** B  
**Explanation:** Required checks must pass before merging.

---

### Q192. What is the effect of requiring signed commits?
A. Faster merges  
B. Verify commit authenticity  
C. Delete unsigned commits  
D. Archive branches  

**Answer:** B  
**Explanation:** Signed commits confirm author identity.

---

### Q193. What does ‚Äúdismiss stale reviews‚Äù do?
A. Deletes reviews  
B. Requires re-review after new commits  
C. Closes PR  
D. Archives branch  

**Answer:** B  
**Explanation:** New commits invalidate old approvals.

---

### Q194. What is the benefit of requiring linear history?
A. Preserve merge commits  
B. Enforce squash or rebase merges  
C. Allow force pushes  
D. Increase conflicts  

**Answer:** B  
**Explanation:** Linear history avoids merge commits.

---

### Q195. What happens if force pushes are disabled on a protected branch?
A. Branch is deleted  
B. History rewriting is prevented  
C. Commits are squashed automatically  
D. PRs auto-merge  

**Answer:** B  
**Explanation:** Force pushes rewrite history and are blocked.

---

### Q196. What collaboration issue does force pushing cause?
A. Faster CI  
B. Loss of shared history  
C. More stars  
D. Cleaner logs  

**Answer:** B  
**Explanation:** Force pushes can overwrite shared work.

---

### Q197. What is the purpose of required reviewers?
A. Assign blame  
B. Ensure specific people approve changes  
C. Speed up merging  
D. Delete branches  

**Answer:** B  
**Explanation:** Required reviewers enforce accountability.

---

### Q198. What happens if a required reviewer is unavailable?
A. PR auto-merges  
B. PR remains blocked  
C. Repo archived  
D. Branch deleted  

**Answer:** B  
**Explanation:** Required approvals must be met.

---

### Q199. What is the role of CODEOWNERS in protected branches?
A. Delete PRs  
B. Automatically request reviews  
C. Disable CI  
D. Rename branches  

**Answer:** B  
**Explanation:** CODEOWNERS assigns reviewers automatically.

---

### Q200. What is the effect of ‚ÄúRequire conversation resolution‚Äù?
A. Closes PR  
B. All comments must be resolved before merge  
C. Deletes comments  
D. Archives repo  

**Answer:** B  
**Explanation:** Unresolved comments block merging.

---

### Q201. What is the benefit of blocking unresolved conversations?
A. Faster merges  
B. Ensure feedback is addressed  
C. Reduce reviews  
D. Disable comments  

**Answer:** B  
**Explanation:** It enforces accountability.

---

### Q202. What happens if admin bypass is enabled?
A. Admins can ignore protections  
B. Branch is deleted  
C. CI disabled  
D. Repo archived  

**Answer:** A  
**Explanation:** Admins can override protections if allowed.

---

### Q203. Why should admin bypass be used sparingly?
A. It slows GitHub  
B. It can bypass safeguards  
C. It deletes commits  
D. It increases repo size  

**Answer:** B  
**Explanation:** Bypassing protections increases risk.

---

### Q204. What collaboration benefit does auto-merge provide?
A. Deletes branches  
B. Merges PR automatically when conditions are met  
C. Skips reviews  
D. Disables CI  

**Answer:** B  
**Explanation:** Auto-merge waits for checks and approvals.

---

### Q205. When is auto-merge most useful?
A. For experimental code  
B. When CI and approvals are required  
C. When skipping reviews  
D. For archived repos  

**Answer:** B  
**Explanation:** Auto-merge supports strict workflows.

---

### Q206. What is the role of merge queues (conceptually)?
A. Run CI once  
B. Serialize merges to avoid conflicts  
C. Delete branches  
D. Replace PRs  

**Answer:** B  
**Explanation:** Queues reduce CI failures and conflicts.

---

### Q207. What collaboration problem do merge queues solve?
A. Large PRs  
B. CI conflicts caused by parallel merges  
C. Lack of reviewers  
D. Notification fatigue  

**Answer:** B  
**Explanation:** They ensure safe sequential merges.

---

### Q208. What happens if a PR fails in a merge queue?
A. Repo archived  
B. PR is removed from queue  
C. All PRs merge  
D. Branch deleted  

**Answer:** B  
**Explanation:** Failed PRs must be fixed before retry.

---

### Q209. What is the purpose of draft PRs in collaboration?
A. Skip CI  
B. Signal work in progress  
C. Force merge  
D. Close issues  

**Answer:** B  
**Explanation:** Draft PRs show incomplete work.

---

### Q210. Can draft PRs be merged?
A. Yes  
B. No  
C. Only by admins  
D. Only via CLI  

**Answer:** B  
**Explanation:** Draft PRs block merging.

---

### Q211. What is the benefit of PR templates?
A. Reduce repo size  
B. Standardize information provided  
C. Enforce merges  
D. Hide comments  

**Answer:** B  
**Explanation:** Templates ensure consistent PR details.

---

### Q212. What happens if a PR template is updated?
A. Existing PRs update automatically  
B. Only new PRs use the updated template  
C. Repo archived  
D. CI disabled  

**Answer:** B  
**Explanation:** Templates apply only to new PRs.

---

### Q213. What is the role of issue templates?
A. Rename issues  
B. Standardize issue reporting  
C. Close issues  
D. Enforce CI  

**Answer:** B  
**Explanation:** Templates improve issue quality.

---

### Q214. What collaboration problem do templates reduce?
A. Merge conflicts  
B. Missing or unclear information  
C. CI failures  
D. Fork size  

**Answer:** B  
**Explanation:** Templates ensure required details.

---

### Q215. What is a common best practice for issue lifecycle management?
A. Leave issues open forever  
B. Close resolved or stale issues  
C. Delete all issues  
D. Disable comments  

**Answer:** B  
**Explanation:** Closing stale issues reduces clutter.

---

### Q216. What is a stale issue?
A. Newly created issue  
B. Issue with no recent activity  
C. Issue with many comments  
D. Closed issue  

**Answer:** B  
**Explanation:** Stale issues are inactive.

---

### Q217. How do teams commonly manage stale issues?
A. Force merge  
B. Automated reminders and auto-close  
C. Archive repo  
D. Rename branches  

**Answer:** B  
**Explanation:** Automation helps cleanup.

---

### Q218. What is the collaboration value of milestones?
A. Delete issues  
B. Group and track progress toward goals  
C. Enforce CI  
D. Rename repos  

**Answer:** B  
**Explanation:** Milestones visualize completion.

---

### Q219. What happens when all items in a milestone are closed?
A. Repo archived  
B. Milestone marked complete  
C. Branch deleted  
D. CI disabled  

**Answer:** B  
**Explanation:** Milestone progress reaches 100%.

---

### Q220. What is the benefit of pinning issues?
A. Delete them  
B. Highlight important issues  
C. Close them  
D. Archive repo  

**Answer:** B  
**Explanation:** Pinned issues stay visible.

---

### Q221. How many issues can be pinned per repository?
A. 1  
B. 3  
C. 5  
D. Unlimited  

**Answer:** C  
**Explanation:** GitHub allows up to five pinned issues.

---

### Q222. What is the purpose of locking issues or PRs?
A. Delete content  
B. Prevent further comments  
C. Merge automatically  
D. Archive repo  

**Answer:** B  
**Explanation:** Locking stops additional discussion.

---

### Q223. When is locking most appropriate?
A. During active discussion  
B. After resolution to prevent spam  
C. Before creation  
D. When CI fails  

**Answer:** B  
**Explanation:** Locking is useful after resolution.

---

### Q224. What is the collaboration role of GitHub Projects automation?
A. Rename branches  
B. Automatically update item status  
C. Delete issues  
D. Disable PRs  

**Answer:** B  
**Explanation:** Automation reduces manual tracking.

---

### Q225. What does moving an item between columns typically represent?
A. Issue deletion  
B. Change in workflow status  
C. Repo rename  
D. CI failure  

**Answer:** B  
**Explanation:** Movement reflects progress.

---

### Q226. What is the advantage of using table view in Projects?
A. Visual cards  
B. Filtering and sorting  
C. Code review  
D. CI logs  

**Answer:** B  
**Explanation:** Table view supports structured data handling.

---

### Q227. What collaboration feature improves transparency?
A. Private repos  
B. Open issues and PRs  
C. Locked discussions  
D. Hidden comments  

**Answer:** B  
**Explanation:** Openness improves collaboration.

---

### Q228. What is the purpose of GitHub Discussions categories?
A. Delete discussions  
B. Organize topics  
C. Enforce CI  
D. Rename repos  

**Answer:** B  
**Explanation:** Categories organize conversations.

---

### Q229. Can discussions be converted to issues?
A. No  
B. Yes  
C. Only by admins  
D. Only via API  

**Answer:** B  
**Explanation:** Discussions can be promoted to issues.

---

### Q230. What happens when an issue is converted to a discussion?
A. Deleted  
B. Becomes conversational format  
C. Closed  
D. Archived repo  

**Answer:** B  
**Explanation:** Conversion changes collaboration style.

---

### Q231. What is the purpose of @mentions?
A. Assign issues  
B. Notify users  
C. Merge PRs  
D. Delete comments  

**Answer:** B  
**Explanation:** Mentions send notifications.

---

### Q232. What happens when a team is mentioned?
A. Repo archived  
B. All team members are notified  
C. Branch deleted  
D. Issue closed  

**Answer:** B  
**Explanation:** Team mentions notify all members.

---

### Q233. What is notification fatigue?
A. Missing alerts  
B. Too many notifications reducing effectiveness  
C. Disabled notifications  
D. Repo inactivity  

**Answer:** B  
**Explanation:** Excess alerts reduce signal quality.

---

### Q234. How can notification fatigue be reduced?
A. Watch all repos  
B. Customize notification settings  
C. Mention everyone  
D. Disable GitHub  

**Answer:** B  
**Explanation:** Custom settings improve relevance.

---

### Q235. What is the benefit of reactions on comments?
A. Delete comments  
B. Quick, lightweight feedback  
C. Enforce reviews  
D. Trigger CI  

**Answer:** B  
**Explanation:** Reactions reduce comment noise.

---

### Q236. What is the role of collaboration etiquette?
A. Enforce CI  
B. Promote respectful communication  
C. Rename repos  
D. Archive branches  

**Answer:** B  
**Explanation:** Etiquette improves teamwork.

---

### Q237. What is a best practice when giving review feedback?
A. Be vague  
B. Be clear and respectful  
C. Ignore context  
D. Close PR  

**Answer:** B  
**Explanation:** Constructive feedback helps collaboration.

---

### Q238. What happens if feedback is ignored?
A. Faster merges  
B. Repeated review cycles  
C. Repo archived  
D. Branch deleted  

**Answer:** B  
**Explanation:** Ignoring feedback slows progress.

---

### Q239. What is the benefit of smaller PRs?
A. More conflicts  
B. Easier review and lower risk  
C. Slower CI  
D. Larger repos  

**Answer:** B  
**Explanation:** Small PRs are easier to review.

---

### Q240. What collaboration practice improves code quality most?
A. Skipping reviews  
B. Code reviews with CI  
C. Force pushes  
D. Large commits  

**Answer:** B  
**Explanation:** Reviews and CI catch issues early.

---

### Q241. What is the outcome of effective collaboration?
A. More conflicts  
B. Higher-quality software  
C. Fewer commits  
D. Larger repos  

**Answer:** B  
**Explanation:** Collaboration improves quality.

---

### Q242. What is the role of pull request discussions?
A. Rename branches  
B. Clarify and refine changes  
C. Delete commits  
D. Archive repo  

**Answer:** B  
**Explanation:** Discussions improve understanding.

---

### Q243. What happens when a PR is merged?
A. Repo archived  
B. Changes integrated into target branch  
C. Branch deleted automatically  
D. Issue reopened  

**Answer:** B  
**Explanation:** Merge integrates changes.

---

### Q244. What is recommended after merging a PR?
A. Archive repo  
B. Delete the feature branch  
C. Fork repo  
D. Rename repo  

**Answer:** B  
**Explanation:** Cleanup reduces clutter.

---

### Q245. What is the safest way to handle critical changes?
A. Force merge  
B. Require reviews and checks  
C. Skip CI  
D. Disable protections  

**Answer:** B  
**Explanation:** Safeguards reduce risk.

---

### Q246. What is the purpose of auto-merge?
A. Skip reviews  
B. Merge when all conditions are met  
C. Delete PR  
D. Rename branch  

**Answer:** B  
**Explanation:** Auto-merge waits for approvals and checks.

---

### Q247. What collaboration benefit does auto-merge provide?
A. Manual work  
B. Reduced human error  
C. More conflicts  
D. Slower merges  

**Answer:** B  
**Explanation:** Automation reduces mistakes.

---

### Q248. What is the best practice before deleting a repository?
A. Do it immediately  
B. Confirm no active dependencies  
C. Remove README  
D. Disable issues  

**Answer:** B  
**Explanation:** Deletion is irreversible.

---

### Q249. What is a safer alternative to deleting inactive repos?
A. Forking  
B. Archiving  
C. Renaming  
D. Transferring  

**Answer:** B  
**Explanation:** Archiving preserves history read-only.

---

### Q250. What is the key takeaway of Domain 3?
A. Git commands only  
B. Effective collaboration using GitHub features  
C. Infrastructure automation  
D. Deployment strategies  

**Answer:** B  
**Explanation:** Domain 3 focuses on collaboration workflows.
# GitHub Foundations ‚Äî Domain 3  
## Command-Based MCQs (Collaboration Features) ‚Äî 50 Questions

---

### Q1. Which command creates a new pull request using GitHub CLI?
A. gh pr new  
B. gh pr create  
C. gh pull request  
D. gh pr open  

**Answer:** B  
**Explanation:** `gh pr create` opens a new pull request.

---

### Q2. Which command lists open pull requests in the current repo?
A. gh pr show  
B. gh pr list  
C. gh pr status  
D. gh pr view  

**Answer:** B  
**Explanation:** `gh pr list` shows PRs.

---

### Q3. Which command views details of a specific pull request?
A. gh pr inspect  
B. gh pr show  
C. gh pr view --all  
D. gh pr log  

**Answer:** B  
**Explanation:** `gh pr show` displays PR details.

---

### Q4. Which command checks your PRs and review requests?
A. gh pr list  
B. gh pr status  
C. gh issue status  
D. gh repo status  

**Answer:** B  
**Explanation:** `gh pr status` summarizes PR activity.

---

### Q5. Which command checks out a pull request locally?
A. gh pr open  
B. gh pr checkout  
C. git checkout pr  
D. gh pr fetch  

**Answer:** B  
**Explanation:** `gh pr checkout` switches to the PR branch.

---

### Q6. Which command approves a pull request review?
A. gh pr approve  
B. gh pr review --approve  
C. gh pr merge --approve  
D. gh review approve  

**Answer:** B  
**Explanation:** `gh pr review --approve` submits approval.

---

### Q7. Which command requests changes on a pull request?
A. gh pr reject  
B. gh pr review --request-changes  
C. gh pr block  
D. gh pr comment --block  

**Answer:** B  
**Explanation:** Requests changes in a review.

---

### Q8. Which command adds a review comment to a PR?
A. gh pr note  
B. gh pr review --comment  
C. gh pr comment  
D. gh pr discuss  

**Answer:** B  
**Explanation:** Adds a review comment.

---

### Q9. Which command merges a pull request using merge commit?
A. gh pr merge  
B. gh pr merge --merge  
C. gh pr merge --squash  
D. gh pr merge --rebase  

**Answer:** B  
**Explanation:** `--merge` creates a merge commit.

---

### Q10. Which command merges a PR using squash?
A. gh pr merge --squash  
B. gh pr squash  
C. gh pr merge --single  
D. gh pr rebase  

**Answer:** A  
**Explanation:** Squash combines commits into one.

---

### Q11. Which command merges a PR using rebase?
A. gh pr rebase  
B. gh pr merge --rebase  
C. gh pr merge --linear  
D. gh pr reapply  

**Answer:** B  
**Explanation:** Rebase applies commits linearly.

---

### Q12. Which command enables auto-merge for a PR?
A. gh pr merge --auto  
B. gh pr auto-merge  
C. gh pr merge --queue  
D. gh pr set auto  

**Answer:** A  
**Explanation:** Auto-merge waits for conditions.

---

### Q13. Which command closes a pull request without merging?
A. gh pr close  
B. gh pr delete  
C. gh pr stop  
D. gh pr end  

**Answer:** A  
**Explanation:** Closes PR without merge.

---

### Q14. Which command converts a PR to draft?
A. gh pr draft  
B. gh pr ready --false  
C. gh pr edit --draft  
D. gh pr convert --draft  

**Answer:** C  
**Explanation:** Edits PR state to draft.

---

### Q15. Which command marks a draft PR as ready for review?
A. gh pr ready  
B. gh pr convert --ready  
C. gh pr edit --ready  
D. gh pr publish  

**Answer:** C  
**Explanation:** Sets PR to ready.

---

### Q16. Which command creates a new issue?
A. gh issue new  
B. gh issue create  
C. gh issue add  
D. gh issue open  

**Answer:** B  
**Explanation:** `gh issue create` opens an issue.

---

### Q17. Which command lists issues in the repo?
A. gh issues  
B. gh issue list  
C. gh issue show  
D. gh issue status  

**Answer:** B  
**Explanation:** Lists issues.

---

### Q18. Which command views a specific issue?
A. gh issue view  
B. gh issue open  
C. gh issue show  
D. gh issue inspect  

**Answer:** A  
**Explanation:** Displays issue details.

---

### Q19. Which command comments on an issue?
A. gh issue reply  
B. gh issue comment  
C. gh issue discuss  
D. gh issue add-comment  

**Answer:** B  
**Explanation:** Adds a comment to an issue.

---

### Q20. Which command closes an issue?
A. gh issue stop  
B. gh issue close  
C. gh issue delete  
D. gh issue resolve  

**Answer:** B  
**Explanation:** Closes the issue.

---

### Q21. Which command reopens a closed issue?
A. gh issue open  
B. gh issue reopen  
C. gh issue restore  
D. gh issue start  

**Answer:** B  
**Explanation:** Reopens a closed issue.

---

### Q22. Which command assigns a user to an issue?
A. gh issue assign  
B. gh issue edit --assignee  
C. gh issue add-user  
D. gh issue owner  

**Answer:** B  
**Explanation:** Edits issue assignee.

---

### Q23. Which command adds labels to an issue?
A. gh issue label add  
B. gh label issue  
C. gh issue edit --add-label  
D. gh issue tag  

**Answer:** C  
**Explanation:** Adds labels via edit.

---

### Q24. Which command removes a label from an issue?
A. gh issue label remove  
B. gh issue edit --remove-label  
C. gh label delete  
D. gh issue untag  

**Answer:** B  
**Explanation:** Removes labels via edit.

---

### Q25. Which command lists available labels?
A. gh label list  
B. gh issue labels  
C. gh labels  
D. gh repo labels  

**Answer:** A  
**Explanation:** Lists repo labels.

---

### Q26. Which command creates a new label?
A. gh label new  
B. gh label create  
C. gh issue label create  
D. gh repo label add  

**Answer:** B  
**Explanation:** Creates a label.

---

### Q27. Which command lists GitHub Projects?
A. gh projects  
B. gh project list  
C. gh repo projects  
D. gh project show  

**Answer:** B  
**Explanation:** Lists projects.

---

### Q28. Which command creates a new project?
A. gh project new  
B. gh project create  
C. gh projects create  
D. gh project init  

**Answer:** B  
**Explanation:** Creates a project.

---

### Q29. Which command views a project?
A. gh project show  
B. gh project view  
C. gh project open  
D. gh project inspect  

**Answer:** A  
**Explanation:** Shows project details.

---

### Q30. Which command adds an item to a project?
A. gh project add  
B. gh project item-add  
C. gh project item-create  
D. gh project item-add --url  

**Answer:** D  
**Explanation:** Adds issue/PR via URL.

---

### Q31. Which command moves a project item between fields?
A. gh project move  
B. gh project item-edit  
C. gh project field-set  
D. gh project item-update  

**Answer:** D  
**Explanation:** Updates project item fields.

---

### Q32. Which command lists discussions?
A. gh discuss list  
B. gh discussion list  
C. gh discussions  
D. gh talk list  

**Answer:** B  
**Explanation:** Lists discussions.

---

### Q33. Which command creates a new discussion?
A. gh discussion new  
B. gh discussion create  
C. gh discuss create  
D. gh discussion open  

**Answer:** B  
**Explanation:** Creates a discussion.

---

### Q34. Which command comments on a discussion?
A. gh discussion reply  
B. gh discussion comment  
C. gh discuss reply  
D. gh discussion add  

**Answer:** B  
**Explanation:** Adds a comment.

---

### Q35. Which command converts a discussion to an issue?
A. gh discussion promote  
B. gh discussion convert --issue  
C. gh issue from discussion  
D. gh discussion to-issue  

**Answer:** B  
**Explanation:** Promotes discussion to issue.

---

### Q36. Which command locks an issue or PR?
A. gh lock  
B. gh issue lock  
C. gh pr lock  
D. Both B and C  

**Answer:** D  
**Explanation:** Issues and PRs can be locked.

---

### Q37. Which command unlocks a locked issue?
A. gh issue unlock  
B. gh unlock  
C. gh issue reopen  
D. gh issue free  

**Answer:** A  
**Explanation:** Unlocks comments.

---

### Q38. Which command subscribes you to repo notifications?
A. gh repo watch  
B. gh repo subscribe  
C. gh repo follow  
D. gh repo notify  

**Answer:** A  
**Explanation:** Watches a repo.

---

### Q39. Which command stops watching a repository?
A. gh repo unwatch  
B. gh repo mute  
C. gh repo unfollow  
D. gh repo stop  

**Answer:** A  
**Explanation:** Unsubscribes from notifications.

---

### Q40. Which command checks notification status?
A. gh notify  
B. gh notifications  
C. gh pr status  
D. gh issue status  

**Answer:** B  
**Explanation:** Lists notifications.

---

### Q41. Which command marks notifications as read?
A. gh notifications read  
B. gh notify clear  
C. gh notifications mark-read  
D. gh clear notifications  

**Answer:** C  
**Explanation:** Marks notifications read.

---

### Q42. Which command requests reviewers for a PR?
A. gh pr assign  
B. gh pr edit --add-reviewer  
C. gh pr review add  
D. gh pr request  

**Answer:** B  
**Explanation:** Adds reviewers to PR.

---

### Q43. Which command removes a reviewer from a PR?
A. gh pr remove-reviewer  
B. gh pr edit --remove-reviewer  
C. gh pr unassign  
D. gh pr review delete  

**Answer:** B  
**Explanation:** Removes assigned reviewer.

---

### Q44. Which command assigns a PR to a user?
A. gh pr assign  
B. gh pr edit --assignee  
C. gh pr owner  
D. gh pr claim  

**Answer:** B  
**Explanation:** Sets PR assignee.

---

### Q45. Which command links a PR to an issue via description edit?
A. gh pr link  
B. gh pr edit  
C. gh issue link  
D. gh pr connect  

**Answer:** B  
**Explanation:** Edit PR description to add keywords.

---

### Q46. Which Git command references an issue in a commit message?
A. git commit -i 123  
B. git commit -m "Fixes #123"  
C. git issue link 123  
D. git pr link 123  

**Answer:** B  
**Explanation:** Keywords link and close issues.

---

### Q47. Which command shows who last changed each line (useful for collaboration)?
A. git history  
B. git annotate  
C. git blame  
D. git who  

**Answer:** C  
**Explanation:** `git blame` shows line authorship.

---

### Q48. Which command fetches updates to review PR branches?
A. git pull  
B. git fetch  
C. git sync  
D. git update  

**Answer:** B  
**Explanation:** Fetch updates without merging.

---

### Q49. Which command updates your local branch before continuing a PR?
A. git merge main  
B. git rebase main  
C. git pull --rebase  
D. All of the above  

**Answer:** D  
**Explanation:** All sync your branch with base.

---

### Q50. Which is the safest command to undo a collaborative commit?
A. git reset --hard  
B. git revert  
C. git clean -f  
D. git checkout .  

**Answer:** B  
**Explanation:** `git revert` preserves shared history.

---
